（支爆）人行：不應將美元升值 解讀為人幣貶值

人行貨幣委員會委員樊綱發文…

「最近人民幣與美元匯率的變化，其實不是人民幣貶值，而是美元升值。」

goodest logic

痴撚線 兩個講法根本就無分别

屌你老母
讀過中學econ都知升值貶值係相對架啦
Goodest CHINESE Logic

哦姐係躉樓冧左你個單位冇事

繼續自我安慰

呢個人行官員既講法幾誤導。

A貴左，唔等於B平左。

呢句說法一般黎講無錯。因為一般情況之下，A同B既價格有個「中介」…錢。所以A賣得貴，只係相對錢貶值。唔會話因為B平左導致。

但係匯率本身無呢個中介，A升自然B跌。A跌自然B升。

至於CDEF係咩走勢跟本IRRELEVANT

人行官員用一般物價既概念套落匯率，一係佢無知。一係佢想誤導人。

其實yen價都跌，唔...

語言偽術

既然係咁 , 點解要托市 ?

0n Lun 9

人地升我就會跌

人地架車開得快唔係我開得慢

唔係我地醒，係佢on9丫嘛，我知

人行：公就我贏 字就你輸